【麻疹肆虐】話你知︰ 有疫苗前全球每年260萬人死

麻疹疫情近年在全球各地相繼再爆發，世界衞生組織（WHO）指接種疫苗是目前最可靠的預防方法。事實上引入疫苗前麻疹的死亡率偏高，世衞估計每年導致260萬名患者死亡，在全球廣泛接種疫苗後，麻疹死亡數字下跌84%。

世衞表示疫苗的引入大幅減低麻疹患者死亡率，2000年有逾55萬名患者死亡，2016年就跌至約8.9萬宗，大部份是5歲以下兒童。以美國為例，美國疾控中心承認引入疫苗前，「每年病例可能接近350萬宗」，有醫生指實際達到500萬宗。
1966年9月至1967年4月，香港亦爆發麻疹疫情，政府公佈共有800名兒童死亡，但估計死亡人數或高達1,000人。
歷史上多次麻疹大爆發都曾奪去不少人命，1529年古巴有2/3人死於麻疹；而1850年至1859年麻疹也奪走夏威夷1/5人性命。1875年斐濟有4萬人死亡，相當於島上1/4人口；1951年格陵蘭有逾4,200人死亡。由1989年至1991年，美國也有過麻疹大爆發，5.5萬宗感染個案中有123人死亡，而1997年巴西聖保羅亦有4.2萬人感染麻疹。
世界衞生組織官網/美國國家疫苗資訊中心